%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{15}{1}[Des développements limités un peu moins simples]
Déterminer les développements limités suivant :
\begin{enumerate}
	\item $x\mapsto \frac{1}{3+x}$ au voisinage de $0$ à l'ordre $3$.
	\item $x\mapsto \sin(2x)$ au voisinage de $0$ à l'ordre $4$.
	\item $x\mapsto (\ln(1+x))^2$ au voisinage de $0$ à l'ordre $4$.
	\item $\exp$ au voisinage de $1$ à l'ordre $4$.
	\item $x\mapsto \exp(1+\sin(x))$ au voisinage de $0$ à l'ordre $4$.
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}
On se ramène aux DL usuels par somme, composée, produit, $\hdots$
\begin{enumerate}
	\item On factorise et on utilise le développement limité de $\dfrac{1}{1+x}$ au voisinage de $0$.
	\begin{align*}
		\frac{1}{3+x} &= \frac{1}{3} \frac{1}{1+\frac{x}{3}} \\
		&= \frac{1}{3}\left( 1-\frac{x}{3}+\left(\frac{x}{3}\right)^2-\left(\frac{x}{3}\right)^3 + \petito{x^3}\right)\\
		&= \frac{1}{3}-\frac{x}{9}+ \frac{x^2}{27}-\frac{x^3}{81}+\petito{x^3}
	\end{align*}
	\item ~\begin{align*}
		\sin(2x) &= \left(2x\right) - \frac{(2x)^3}{6} + \petito{x^4}\\
				&= 2x-\frac{4x^3}{3}+\petito{x^4}
	\end{align*}
	\item Puisque $\ds{\ln(1+x)=x-\frac{x^2}{2}+\frac{x^3}{3}-\frac{x^4}{4}+\petito{x^4}}$, on a alors :
	\begin{align*}
		\left(\ln(1+x)\right)^2 &= \left(	x-\frac{x^2}{2}+\frac{x^3}{3}-\frac{x^4}{4}+\petito{x^4}\right)^2 \\
		&= x^2-x^3+2\frac{x^4}{3}+\frac{x^4}{4} + \petito{x^4}\\
		&= x^2-x^3+\frac{11x^4}{12}+\petito{x^4}
	\end{align*}
	\item Attention, ici on est au voisinage de $1$. Pour utiliser le développement limité en $0$, il faut se ramener à $0$. On pose $x=1+h$. Alors :
		\begin{align*}
			\eu{x} &= \eu{1+h}\\
			&= \E \eu{h} \\
			&= \E \left(1+h+\frac{h^2}{2}+\frac{h^3}{6}+\frac{h^4}{24}+o_0(h^4)\right)\\
			&= \E + \E (x-1) + \E \frac{(x-1)^2}{2}+\E\frac{(x-1)^3}{6}+\E\frac{(x-1)^4}{24}+o_1( (x-1)^4)
		\end{align*}
	\item On développe tout d'abord $1+\sin(x)$ au voisinage de $0$ à l'ordre $4$, puis on compose les développements limités :
		\begin{align*}
			1+\sin(x) &= 1+x-\frac{x^3}{6}+\petito{x^4}
		\end{align*}
	et donc
		\begin{align*}
			\exp(1+\sin(x)) &= \exp\left(1+x-\frac{x^3}{6}+\petito{x^4}\right)	\\
			&= \exp(1) \exp\left(x-\frac{x^3}{6}+\petito{x^4}\right) \\
			&= \E \left( 1+ \left(x-\frac{x^3}{6}+\petito{x^4}\right) + \frac{\left(x-\frac{x^3}{6}+\petito{x^4}\right)^2}{2}+\frac{\left(x-\frac{x^3}{6}+\petito{x^4}\right)^3}{6}+\frac{\left(x-\frac{x^3}{6}+\petito{x^4}\right)^4}{24}+\petito{x^4}\right)\\
			&= \E\left(1+x-\frac{x^3}{6}+ \frac{x^2}{2}-\frac{x^4}{6}+\frac{x^3}{6}+\frac{x^4}{24}+\petito{x^4}\right)\\
			&= \E +\E x +\E\frac{x^2}{2}-\E \frac{x^4}{8} +\petito{x^4}
		\end{align*}


\end{enumerate}
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
